認真，呢個家庭起香港屬於乜野水平？

兩公婆約四十歲加埋月入約10.5萬

其中一方係鐵飯碗

Cash五球

有供滿自住物業

養一個工人姐姐

有個四歲既女要養大

正常家庭

連登中位數

中產

其實都算幾生活無憂

睇你點養女 無底洞來

供完層樓一身輕

連登來講 應該算入門者

現實100個都唔會有1個係咁

連登fg（$50k）水平

其實睇你點養個女姐，
你自己就一定夠，但你想養好個女就多多都唔夠

供完層樓已經係中產之上
隨時開2都得，退休都有保障

讀間好嘅幼稚園要一球起跳

佢地依個階段健康水平最重要。
一日睇住個錢冇意思

無憂啦，仲驚啲咩？

主要係個女，睇你個款都唔會想仔女讀屋村學校架啦。假假地直資學校讀到中六，再出國留學4-6年，起碼預兩球。

咁都仲要問 駁乜

手停口停

係，呢度無女友既育兒專家話一億港紙只可以供到仔女讀小學。

真

曬命?

拎得出個樓契咪中產

有時我覺得呢啲好流

上岸然後話90後唔捱得

中左次六合彩

生活比起香港好多人好
但又未去到有錢
又未有自己生意
又未可以唔洗做
生個仔出黎又會怕自己一手努力建立到嘅社會地位啲仔女keep唔到 會向下流
會想比啲仔女好大壓力 確保佢地比自己好
自己又未有錢到可以生舊垃圾出黎
但都可以比盤生認佢un un腳
基本上自己唔會擔心
但就會好擔心仔女
因為佢地自己都係打工 多數係有知識人士
如果個仔女讀唔成書
佢地都唔識教

你嗰5球cash咪又係賣父母啲樓所得，有咩咁出奇
40歲人先搵得50k each坦白講唔係好多

拎部分cash去投資，有埋被動收入，可以更享受中產的生活，財務更自由

笑死 得一層樓 就中產之上

睇月入無意思, 手停口停
有供滿樓加流動資產幾球可以叫中產
不過前提係唔係納米樓

每個人把尺都唔同既

睇咩樓 二千萬以下小康啦

有五球cash供多個單位都得啦，之後等收租又多兩皮

HKU grad 既10個最少5個係咁啦

係連登仔最低工資

過九年個女搵得多過父母加埋

dls

好過公屋富戶小小

中下階層

中中至中下
depends on 層樓咩價位
收入尚可 但流動現金比率略高
證明佢地不善投資

咁都中下，其實唔好話d高官離地，全香港連登仔最離地

啱 唔夠一億嘅會補句窮人唔好生仔

認真，比90%人幸福

其實無架喎，如果講深入啲既話，又要睇你住咩樓，個市標你間樓一千萬，但銀行估價得一半，咁你用邊把尺去計？如果你係住公屋人眼中，有間已供完既私樓就覺得好幸運，但本身住緊私樓個啲又可能望住靚地區，一層層咁上既啫，但就文字咁睇有間已供完既屋住下咪叫做算係咁囉

Top 10% of HK ppl la

咁又無
Top 30%啦

小康

唔生女可以準備移民退休

...正常港豬，利申：自己屋企

存左幾年錢既FG 囉
一畢業出來50K, 兩個人100K
好合理
然後可能儲左三年前, 加埋大學四年, 有5M 差唔多

一個正常24,25歲後生仔囉

小朋友果PART 唔計啦, 你鐘意大學生又得
幾時生都得

一生咗件出黎就咩都唔同曬啦

正常連登會員水平

差過天選之人少少

咁樣要中下家庭 連登又鳩up
睇下香港平均月入中位數先啦

大把家庭兩夫妻每人搵3 4 萬
亦都有啲一個搵5 6 萬 一個湊唔做野

未計個班公屋窮撚同埋住政府宿舍班小康

樓主屋企搵10皮算中上架啦

36先生女
以後好難過

不是我

低下階層。建議65歲好買定年金小心無錢退休用

發得呢啲文都係岸鳩！

岩呀 應該四五層樓先中產啦 兩三層樓都係基層啫

人人把尺都唔同 比你追到有十層樓又點 生活無憂開心就夠啦 得一層樓自稱中產又有咩問題 有咩好笑？

其實係中產再高少少, 諗下公務員份退休金

小康之家

在職貧窮

一層樓+5M CASH唔算中產啦而家

40歲但個女得4歲

咁算咩

普通中產囉
有個小朋友又唔同計法

香港好多人有幾千萬流動資產

收聲啦好肉酸

嗰啲ff連登點，真係loser之最。

大把閒閒地幾層樓係手

成班ff loser 知醜未？

唔同世界睇唔同野你可以隔住個mon笑呢度部份人係度ff，但問心係呢度既人好多都收埋收埋，有時候唔需要去定位左有錢人就一定係大魚大肉唔食茶記，唔同有錢人就唔可以上連登高登咩？香港好多人其實都好有錢，亦都有好多人好窮，大家都係討論下吹水咁吹，你可以選擇勿認真去睇成件事

低層

睇完個post覺得自己好窮

哩個post算厚道啦係連登黎講
無人話係基層
有5m + 物業 我當加埋最少10m
當家庭月儲4萬都要20年
香港有咁多家庭月儲4萬唔撚洗反港共啦

呢d應該係住中上私樓地段如麗港城，太古城，作息穩定朝9晚5，星期5 happy friday去中環fine dining, 星期六就去木球會打波，夜晚再入西貢游艇會食飯，星期日朝早就返教會唱下歌，晏就去跑馬地酒樓飲茶，順便買場細細地1萬蚊位置 玩下，夜晚就返屋企開apple tv.租套戲睇下，星期一又返公司撚9d下屬 無休無慮 不問世事，雙腳離地

上連燈問曬氣，連燈仔fg 都50k 2個加埋已經100k

買多個單位收租就唔錯了

總身家有千零萬周街都係喎
仲要個女畢業佢地已經退休

40歲兩公婆加埋先月入10.5萬 點樣離地

算中下啦係香港黎講
你搵得10萬
車呀生活費好快用哂
無咩娛樂可言
起碼都要有3000萬左右資產先叫中間位啦

買重醫保同人壽

之前親戚有個朋友好多年前投資失利
要大屋搬細屋
人地問佢搬去邊
佢話「由山頂搬落麥當勞道，咪提，太羞家」

係兩個連登仔FG咁上下

連登仔：嘻，學人生女，窮人生仔正仆街

基層@連登 , 中產@hk

萛好好, 但一定唔屬於中產

出現了

家庭月入$50k就話姐
我敢講安份守己唔係高要求的話，每個月家庭收入$100k已經足夠你吃喝玩樂供書教學，仲有錢剩添

我幾肯定講得出中下甚至差又拎啲咩一街千萬富豪出嚟講嘅多數都係睇下cctvb新聞劇集就以為自己好有見識既窮鬼嚟

100個唔會有1個？
太睇少香港世界第一嘅poverty gap
50個入面應該有10幾個

政府工停左都有退休金，點冇意思法？

自住樓再加5球cash都唔中產之上？
大佬下下訓身買樓咩

middle class

垃圾得一層樓，下上級水平

你個女好個老公好幸福，食完你個女，食埋你副家產。

讀國際學校啦吓話？
不過嗰五球唔夠養

每次入呢d post最鐘意睇班中學雞係到鳩up

連登仔住係公屋笑9人地中下

冇被動收入

赤貧

我單身, 31歲, 月入20萬左右, 未計炒股賺蝕

唔係鐵飯碗

CASH 7球

有供滿自住物業

無工人

無仔女

連登赤貧家庭
連登仔Fg都50k ,成四十歲人兩個加埋先100k ,連登仔睇佢地唔起。

連登育兒專家話學前班都1球,睇怕個女讀到小3就要轉公立小學

兩公婆每人搵5皮其實真係唔多，入到國際學校就係最窮嗰批家長，咁不如入local名校好過。心理會平衡啲。

兩公婆每人搵5萬根本無資格講離地 一個紀律部隊幫辦入職都4萬啦

低收入家庭
40歲起碼都要每人搵十萬

其實好想知笑人窮/中下個堆連登仔現實要有幾失敗公屋出身大學讀唔成滿臉肥油暗瘡左手揸住碌迷你鳩右手揸住滑鼠ff自己月入100k米八大隻有父幹希望我講錯咗其實真係個個都咁犀利啦

自己去search一下「香港家庭入息」先啦Ching....

以咁既家底，都唔慌會平

貧窮線以下啦

連登真係好多天之驕子

把尺拉到全世界 比99%嘅人幸福添

因為有錢個班唔係香港稅務公民呀嘛屌你老味真正有錢個班人走撚哂去避稅天堂
計埋佢地我諗十萬真係得top 30%

好撚完美嘅生活 唔好迫你個女太緊 好多時都係依種階層嘅小朋友跳樓 我都唔知點解